香港電台：美國商務部把香港飛行服務隊列入黑名單

美國商務部公布黑名單，包括政府飛機服務隊。

名單列出過百間中國和俄羅斯實體黑名單，58間自中國，當局限制他們購買美國的商品和技術。

美國商務部指控，這些實體與軍方有聯系，將限制他們購買美國商品和技術。部長羅斯指，行動建立一個新程序，幫助出口商篩選客戶，判斷是否包括軍事終端客戶。

商務部指出，美國和全球伙伴共同合作，打擊中國和俄羅斯為破壞美國軍事計劃而動用美國技術的重要性，包括被美國國防部確定與中共軍方有關的實體。

12名港人8月坐快艇離開香港水域，涉嫌偷越邊境被內地拘捕，當時有報道指，飛行服務隊的定翼機曾在相關水域上空盤旋，被質疑是警方行動，但政府否認。

GFS連Word同Excel都無得用

美國商務部周一將58間與軍方有聯繫的中國企業列入黑名單，多間央企均榜上有名，除於本港掛牌的中國航空工業國際之外，也包括李嘉誠長和（001）旗下與中國普天資訊產業、北京及重慶奧普泰員工聯合投資組建的重慶和記奧普泰通信技術有限公司（Hutchison Optel Telecom Technology Co., Ltd.）。

根據長和於2000年新聞稿，重慶和記奧普泰通信技術於當年6月成立，投資額為1.43億元人民幣，主要是以光纖信技術為核心，以科研為先導，集開發、生產經營、技術服務於一身的高新技術企業。

而商務部公佈的中國和俄羅斯「軍方終端用戶」名單，包括58間中國公司和45間俄羅斯公司，指該103間實體與軍方有聯繫。列入黑名單的企業，從美國企業採購機械和技術時將受到限制。美國供應商向他們出售商用產品前須獲聯邦政府許可。

商務部長羅斯（Wilbur Ross）周一表示，名單建立出新程序，協助出口商篩出客戶中的軍方終端用戶。

美國商務部今年4月擴大「軍事終端用戶」定義，把涵蓋範圍由武裝部隊和警察，擴展至支持或協助軍事物品維護或生產的任何個人或實體，即使主要業務為非軍事亦受牽連。出口限制適用廣泛領域，包括文書處理等電腦軟件、數碼示波器等科學設備以及飛機零件（包括從飛行控制箱的支架到發動機等）。

路透社上月報道，名單草稿包括117間中俄兩國航太企業的制裁清單，其中中國企業佔89間，包括中國商用飛機（COMAC）、AVIC及其十間關聯實體、以及「股神」畢菲特投資旗艦巴郡旗下兩間香港子公司，包括TTI Electronics Asia PTE Hong Kong Ltd及Arrow Asia Pac Ltd（艾睿電子），也不在最終名單上。

COMAC、TTI Electronics Asia PTE Hong Kong Ltd及Arrow Asia Pac Ltd榜上無名，出現在最終名單的中國航空工業集團(AVIC)下屬實體僅7間。

路透社

幾時到18萬

今次放生arrow Asia

除非制裁成個香港政府 唔係都bam唔到
政府一log過買licence 呢個部門買唔到咪搵另一個部門買

港共求仁得仁
用國產機

一係就係咁轉去唔同地方同收貨公司
再輾轉運過去，唔得就執左間野，死無對證

咁港共應該轉買俄羅斯野

可以渣無人直升機